[有圖]第一次整sourdough starter

睇左好多教學，琴日終於買左d材料整starter
過左20個鐘，發大左一倍，餵左一次
而家過左幾個鐘已經脹左一倍

係咪香港天氣熱得濟？ 咁活躍嘅
一堆教學都話3日先有反應

第一日用咗普通rye flour，第二日倒左一半餵rye & all purpose flour

之後係咪繼續日日餵？

用rye會發得快啲 yes要日日餵，好似睇住個仔大咁

餵左幾多日先可以放入雪櫃？
轉用其他麵粉餵係咪無咁好？

開始聞到陣酸嘅味
睇過話係正常
但我覺得臭臭地

咩嚟嫁

西式麵包靈魂

酸種
天然酵母

我都整緊宜個野，餵左一星期，準備用黎整包，所以餵多左麵粉

留名學野 一直都好想自己整酸種包

手字好靚

期待

我宜星期應該都出到條片講酸種

我以前都想養
但佢要食好多粉

真係好大食但好似寵物咁養，睇住佢大，，過程好正，今晚我就用佢整個包，睇下效果

最初係好細，今日準備整，尋日落多d粉，脹到就爆出黎

白雪雪

成功左可以喺屋企整avocado toast

多謝

你有無整過？ 有無咩心得

琴晚餵完之後爆seed咁爆 而家回落返係咪要即刻餵？
定係可以等24小時先餵？

冇得, 一路想整但佢食太多粉, 我養唔起

岩岩上網睇左陣
請問Day 1 - Day 6中途撩出黎果啲係咪全部都唔要得?

打算餵兩個禮拜 整舊包味道OKAY就放入雪櫃 一個禮拜餵一次
我最多一個禮拜先焗一次包

我儲起左
上網有D sourdough discard recipes
到時試下整D餅，唔好食就算 暫時係幾好聞

想知其他人點處理

push下先
好驚會死